---
author: Romain JANVIER
title: Exercice 3 - Dentiste
tags:
  - 1-boucle
  - 2-string
---

# Exercice 3 - Élocution chez le dentiste

Chez le dentiste, la bouche grande ouverte, lorsqu'on essaie de parler, il
ne reste que les voyelles. Même les ponctuations sont supprimées. 
Vous devez écrire une fonction `dentiste` qui prend une chaine de caractères `texte` et qui renvoie une autre chaine ne contenant que les voyelles de `texte`, placées dans l'ordre. 

Les voyelles sont données par :
```python
VOYELLES = ['a', 'e', 'i', 'o', 'u', 'y']
```
On ne considèrera que des textes écrits en minuscules, sans accents.

!!! example "Exemples"

    ```pycon
    >>> dentiste("j'ai mal")
    'aia'
    >>> dentiste("il fait chaud")
    'iaiau'
    >>> dentiste("")
    ''
    ```

{{ IDE('exo', affiche_correction=False) }}
